#Array:
Les normes en Js ;
 - on utilise que des simple quote ''.
 - on termine chaque ligne par un point virgule ;
 - Après une virgule on doit mettre un espace
 - Quand on met égale on doit mettre en espace avant *et* après 
##Qu'esr  ce que u ARRAY
L'objet global Array est utilisé pour créer des tableaux. Les tableaux sont des objets de haut-niveau (en termes de complexité homme-machine) semblables à des listes.

Un Arrays ou tableau est un container qui peut contenir les élèments suivant :
 *des numbers
 *des strings 
 *des booléens 
 *des objets
 *des prédicats
```
const = tab [1, 2, 3, ]; 

### Définir la longueur du tab

```
Pour définir une longueur à son tableau on doit utiliser lenght

````
console.log(lenght);

````
### Pour récupérer un élément du tableau 

Pour récupérer un élément du tableau on utilise des index.
Les index sont attribué à chaque élément. On attribut donc un chiffre en commençant par 0.

````
const tab = [ 1, 2, 13, 80, ];
              0  1   2   3 
console.log(tab.lenght);
                4
````
Dans cette exemple on a bien 4 éléments mais 3 index car on compte à partir de 0

````
const tab = [ 1, 2, 13, 80, ];

console.log(tab[2]);

resultat = 13
````

L'index 2 correspond à l'élément 13

Pour connaitre le dernier élément du tableau 

````
const tab = [ 1, 2, 13, 80];

console.log(tab[tab.lenght -1]

résultat= 4
````

On ne peut additionner des éléments de la même catégorie.

`````
const tab = [ 1, 2, 13, 80];

console.log(tab [1] + tab [0]

résultat = 3
`````

On ne peut additionner que des élément similaire

si on addittionne un élément avec un élément qui n'existe pas 
dans console on verra apparaitre undifined et le résultat sera un NaN (not a number)

``````
const tab = [1, 2, 13, 80];

console.log(tab [2] + tab [5]);
                1       4
résultat = Nan 
``````

## les opérateurs

### forEatch

forEach permet d'appliquer une fonction sur chaque élément

`````

const tab [

{firstName: jean , age: 30},
{firstName: Michel , age: 50},
{firstName: elodie , age: 25},

];

tab.forEatch(element => console.log(element.age)

résultat = 30, 50, 25

`````

On peut également aplliquer des traitements 

````
const tab [

{firstName: jean , age: 30},
{firstName: Michel , age: 50},
{firstName: elodie , age: 25},

];

tab.forEatch(element => console.log(element.age +10)

résultat = 40, 60, 35
 
````

 appliquer une fonction 
 
 
 ``````        
const tab [

{firstName: jean , age: 30},
{firstName: Michel , age: 50},
{firstName: elodie , age: 25},

];

tab.forEatch(element => console.log(fois deux (element.age));

function foisdeux (x) {
       return x*2
}

résultat = 40, 60, 35

``````

### MAP

parcours le tableau et transforme un élément pour le mettre dans un nouvel élément

exemple ajouter l'index à chaque élément 
 


pour donner un numéros aléatoire à chaque élément 
on utilise math 



 
### Filter 

Permet de sélectionner certain élément par rapport à des critères définis.

Par exemple je souhaite prendre que les personnes de moins de 40 ans.



### Sort

Permet de réorganiser les éléments dans un tableau 

Par exemple on veut réorganiser les personnes en fonction de leur age
Pour les comparer il les prend 2 par 2.
si > 0 il le placera devant 
si < 0  il le placera en deuxième 



Par contre pour les strings la fonction ce présente un peu de manière différente
Sort est obligé de tomber sur soit un nombre positif soit un nomre négatif 
pour cela on va faire un prédicat.



### Every 

Permet de vérifier que tous les éléments du tab corresponde à un critère 

Par exemple que toutes les personnes sont majeur et que l'ont me répondre true ou false


### Some 

Permet de vérifier qu'un seul des éléments correspond aux critères



### Push 

Permet d'ajouter un élément au tableau



## Comment faire une recherche sur internet:

* Nom du langage
* Nom de l'action 
* Nom de la fonction 

 






 
                


















